醫管局發信清算罷工醫護 工會轟惹眾怒「法定權益非缺勤」

節錄

醫管局發信清算罷工醫護
工會轟惹眾怒「法定權益非缺勤」

【本報訊】武漢肺炎在港爆發初期，醫管局員工陣線發起罷工促使政府封關，。。。。。。。。。

醫管局人力資源部昨日向多名罷工醫護發電郵，要求就本年2月3日至7日之間「缺勤」解釋，並於本月23日前回覆。電郵中稱，局方會按員工回覆的「缺勤」原因，決定是否採取行動跟進；若未有按時回覆，則會假定員工同意局方所指，員工在該些日子「缺勤」。

■大批醫護人員在港爆疫初期發起罷工，促政府封關救港。資料圖片

與律師擬定回覆方式

醫管局總行政經理劉家獻承認發信，聲稱醫管局一直以合情、合理、合法的方式，公平地處理員工缺勤問題，收到員工資料後會按照法律意見和人事條例處理，但沒有回應涉及多少名員工。食衞局副局長徐德義回應稱，政府知道疫情下，公、私營醫院醫護人員均盡忠職守照顧病人，而相關事宜醫管局管理層之前已在其他場合解釋，暫時沒有補充。

醫管局員工陣線副主席羅卓堯表示，包括工會成員在內多名員工都有收到電郵，內容大致相同。工會早前已與法律團隊擬定回覆方式，將會就局方最新的電郵進一步商討細節，內容包括重申當日行動屬於由合法工會所舉行的合法工業行動，籲同事等待工會提供範本作一致回覆。

醫管局員工陣線主席余慧明批評，。。。。。。。。。

斥局方仍不願對話

余慧明強調，醫護早在罷工前已向上司說明罷工行動而非「缺勤」，認為醫管局發信是在扭曲罷工定義，以「缺勤」名義對付員工是毫不尊重員工合法罷工權益，若局方有誠意解決問題，早該於罷工期間公開對話，但局方至今仍不願公開對話。

認左改AL就係認衰仔
風聲一無咁緊實玩撚到你走

下,一早就會咁既結果啦
記得仲有班友係連登開POST
話決定停止擺工

香港人就係咁,擺幾日工跟住當冇事發生
好心同佢講後果,仲比人屌返轉頭
抵死

一早已經屌柒個垃圾工會
可惜班連燈狗死攬住當寶咁

根本成單野都係為左推新人參選
永遠見好就收
記得投票

學教師釘牌 個個都供樓
認次衰仔 冇下次了

一嘢清算曬醫護 教育 傳媒 司法界別
完全無還擊力

其實咁樣咪更加令人無後顧之憂咁反抗
7婆個班底真係豬閪咁撚柒蠢

你見到仲有人反抗咩

推